[學術]鑊氣呢家嘢其實係咩原理？

以前中學化學miss講過
鍋有鐵質，炒完餸啲餸會有鐵質

鑊氣是指由鑊所烹調的食物，並運用其猛烈的火力保留食物的味道及口味；並配合適當的烹調時間，帶出精華；制成色、香、味、形俱全的菜餚。 當恰當地烹調時，食物味道及口味的精華都被烹調出來，稱為「有鑊氣」。 要烹調「有鑊氣」的食物，必須要利用猛烈的火力烹調；並要快速地拋起鑊裡的食物。
轉自：
鑊氣- 维基百科，自由的百科全书

大火同熱力蒸乾晒碟餸周圍啲濕氣 令碟野好乾燥

利申9up

點睇黯然銷魂掌
係咪會無左鑊氣同無咁好食

段野都無解釋到鑊氣點黎

呢個解釋最似樣

有鐵質會香啲？

呢段野如果考試 10分可能只係得2分

其中1分是同情分

會唔會係導熱快左 覺得碟野興D?

謝霆鋒磨刀.gif

鐵質都講得出
咁生鐵鑊同熟鐵鑊煮出黎係咪唔同味
識煮野食就知點煮先有鑊氣
要猛火燒紅隻鑊
炒到微焦就有所謂既鑊氣
平時食炒菜都有鑊氣就係黎自爆香至金黃色既蒜頭
點解屋企整唔到就係因為火唔夠猛

好似叫咩梅納反應

另外鑊氣一詞
可能係黎自燒紅隻鑊時出既煙
利申段9估

屋企好似做到的 但好取決於你隻鑊 易潔鑊同不鏽鋼就恐怕不了

冇睇學是學非 又話鐘意Ali

屋企個火咁廢有鬼鑊氣

我記得以前老母用生鐵鍋石油氣爐炒菜有鑊氣
而家老左整唔到了

做到
但要耐性
屋企炒河要煎佢30秒先郁
外面廚房啲爐你落鑊唔郁就燶
易潔同不銹鋼導熱太慢

聽以前中學物理阿sir講 鑊氣係好唔efficient既野黎 好多energy loss
其實應該都係高溫令令表面快溫 保存到食物既水分吧

Maillard reaction係reducing sugar同amino acid高温下嘅reaction,
比較典型嘅例子係烤麪包就嚟出燶面果陣嘅氣味,
其實唔一定用鑊

可能鑊氣真係同Maillard reaction有關,
不過我覺得鑊氣似係一個主觀感覺,類似對一啲野嘅評價,例如'靚'